林鄭會看蘋果嗎？ - 林夕

林鄭會看蘋果嗎？ - 林夕

什麼叫平行時空？

大前天友人傳我一張照片是兩份報章的頭版，置頂一份是李國章說過沒人在看的文匯報，被壓在下面的是李國章們會稱之為「毒果」的蘋果日報。

蘋果頭版標題是「政府不合邏輯，上街捍衞法治」，圖片是律師看不見盡頭的黑衣遊行隊伍。文匯是一字排開大概二十人左右，標題是「法律團體紛挺修例，專業理性護國保港」，副題是「近二十團體赴政總遞聲明書，強調法院從未被擺上枱」。

意見可以不同，事實不能捏造。大律師公會與律師公會都發出了強烈聲明，挑戰質疑送中三人組，除了這兩大律師公會，還有什麼法律團體挺修例？還「紛紛」站出來挺呢？所謂團體，是否就梁美芬之流挺修例？有，何君堯要跟大律師公開辯論，可惜人家不理睬他。此前特首也拒絕了大律師團體的邀請，拒絕交流，以釐清「法律團體」都誤解了這條例「護國保港」的苦心。

發神經，「抓」逃犯竟然可以提升到護國的層次，怪不得有些人聽到國歌就淚如雨下，看到國旗就想有護國神功。

有這兩份報章在，香港早就有兩種人，真的活在平行時空裏。只是不知道文匯大公們的打工仔知不知道，真實的自己究竟活在哪一邊，有沒有迷失，偶爾會穿越到另一邊？長時間的工作就是幫忙說謊圓謊的話，會不會擔心有天會精神分裂？

人說你吃什麼就會成為什麼，你讀什麼就變成什麼，我好奇的是，在這些官報中當打工仔，不只要讀，還要採寫編，他們是真心相信法律團體紛紛挺修例？回到家中，他們是挺還是不挺？

目前肯定埋頭在另一個平行時空裏的，非特首林鄭月娥莫屬，她平日看的應該是由下屬提供的報章綜合簡報，文匯大公的話，可能會看得很仔細，說不定要把報紙從頭聞到尾，像一頭獵犬那樣，看看嗅不嗅得到從上方而來的訊息。如果一日一蘋果，林鄭月娥不被罵死，也會氣病，尤其前天蘋果拍了條片：一人一句，看你有什麼話想對林鄭說。

最乾脆的是「對你，沒有什麼話想說」、「最想說粗口，你要不要聽？」、「回家去吧」，看了這些，若還活在現實裏的話，會得焦慮症，另一些很傻很天真，憤怒紛以「林鄭，你若還有良心」開頭。唉唉，提到良心，連她所相信的上帝，在地上的教會都紛紛反對修例，萬一她把心剖出來，捧在手心，發現是良性的話，是要得驚恐症的；好在她早已思覺失調很久了，不會有良心的。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
怎捨得維港景色 (左丁山)

下一則
下一則
自由人權太「縹緲」 (李碧華)